              Python Data Structures
              week 1 - Quiz (Chapter6)



Question 1)   What does the following Python Program print out? 
              str1 = "Hello"
              str2 = 'there'
              bob = str1 + str2
              print(bob)


solution)     Hellothere


Question 2)   What does the following Python program print out?
              x = '40'
              y = int(x) + 2
              print(y)


solution)     42


Question 3)   How would you use the index operator [] to print out the letter q from the following string?
              x = 'From marquard@uct.ac.za'


solution)     print(x[8])


Question 4)   How would you use string slicing [:] to print out 'uct' from the following string? 
              x = 'From marquard@uct.ac.za'


solution)     print(x[14:17])


Question 5)   What is the iteration variable in the following Python code?
              for letter in 'banana' :
                  print(letter)


solution)     letter


Question 6)   What does the following Python code print out?
              print(len('banana')*7)


solution)     42


Question 7)   How would you print out the following variable in all upper case in Python?
              greet = 'Hello Bob'


solution)     print(greet.upper())


Question 8)   Which of the following is not a valid string method in Python?


solution)     twist()


Question 9)   What will the following Python code print out?
              data = 'From stephen.marquard@uct.ac.za Sat Jan 5 09:14:16 2008'
              pos = data.find('.')
              print(data[pos:pos+3])


solution)     .ma

Question 10>  Which of the following string methods removes whitespace from both the beginning and end of a string?


solution)     strip()

