            Python Data Structures
            Week 4  Chapter 8 Quiz answers



Question 1)   How are "collection" variables different from normal variables? 


solution)     Collection variables can store multiple values in a single variable


Question 2)   What are the Python keywords used to construct a loop to iterate through a list? 


solution)     for/in


Question 3)   For the following list, how would you print out 'Sally'? 
              friends = [ 'Joseph', 'Glenn', 'Sally'] 


solution)     print(friends[2])


Question 4)   What would the following Python code print out?
              fruit = 'Banana' 
              fruit[0] = 'b'
              print(fruit) 


solution)     Nothing would print the program fails with a traceback


Question 5)   Which of the following Python statements would print out the length of a list stored in the variable data? 


solution)     print(len(data))


Question 6)   What type of data is produced when you call the range() function? 
              x = range(5) 


solution)     A list of integers


Question 7)   What does the following Python code print out?
              a = [1, 2, 3]
              b = [4, 5, 6]
              c = a + b
              print len(c)

 
solution)     6


Question 8)   Which of the following slicing operations will produce the list [12, 3]?
              t = [9, 41, 12, 3, 74, 15]

 
solution)     t[2:4]


Question 9)   What list method adds a new item to the end of an existing list?


solution)    append()


Question 10)  What will the following Python code print out?
              friends = [ 'Joseph', 'Glenn', 'Sally' ]
              friends.sort()
              print(friends[0])

 
solution)     Glenn
