            Python Data Strutures
            Week 5 Chapter 9 Quiz answers


Question 1)   How are Python dictionaries different from Python lists?


solution)     Python lists maintain order and dictionaries do not maintain order


Question 2)   What is a term commonly used to describe the Python dictionary feature in other programming languages?


solution)     Associative arrays

Question 3)   What would the following Python code print out? 
              stuff = dict()
              print(stuff['candy'])


solution)     The program would fail with a traceback


Question 4)   What would the following Python code print out? 
              stuff = dict()
              print(stuff.get('candy',-1))


solution)     -1


Question 5)   (T/F) When you add items to a dictionary they remain in the order in which you added them.


solution)     False


Question 6)   What is a common use of Python dictionaries in a program?


solution)     Building a histogram counting the occurrences of various strings in a file


Question 7)   Which of the following lines of Python is equivalent to the following sequence of statements assuming that counts is a dictionary? 
              if key in counts:
                  counts[key] = counts[key] + 1
              else:
                  counts[key] = 1


solution)     counts[key] = counts.get(key,0) + 1


Question 8)   In the following Python, what does the for loop iterate through?
              x = dict()
              ...
              for y in x :
                  ...


solution)     It loops through the keys in the dictionary


Question 9)   Which method in a dictionary object gives you a list of the values in the dictionary?


solution)     values()


Question 10)  What is the purpose of the second parameter of the get() method for Python dictionaries?


solution)     To provide a default value if the key is not found
